點解一件叫乙件？

點解唔係甲件？

係咪因為普通話發音似？

防止有人加一筆變二字
同埋一筆過容易寫

咁個二字加一筆都會變三字
二件又可以叫咩?

兩件

條友邊到黎
邊有人講二件

未聽過二件式物品?

三件又可以改做五件
點解唔叫丙件?

壹件

尤其是d 濕9禮物呀贈品至撚鍾意用乙份

真係未聽過

而家話你知

我都想知有幾多人聽過

3件 都會改做8件

google完都冇

就算多人未聽過唔代表冇既

你係咪上錯百度？

貳

中文寫check會用，小學應該有教呢d個喎

避免有人改為其他數字
改成千字你就頭痕

咁點解唔係甲件？邏輯上唔係合理d咩

兩件頭？

照你咁講
甲=first
乙=second

????

答案

我冇話兩件呢個數詞錯
係有無知撚起晒鋼咁問我二件邊度黎姐

大陸仔？
你幾時聽過人講二件
只會講兩件

同問！由細到大都唔明。
真係香港先有嘅港式風格。

自己見識少就讀多啲書啦
btw係咩大陸？

未

search二件式,出黎個result就麻煩你出貼出黎啦,仲有相關搜尋個part

我問係咪姐係兩件頭，唔好咁敏感

Google 無二件式物品
咩黎

似台灣野

死啦 係咪得我未聽過二件式
我唔要做無知撚呀

條友都唔知係咪路
就當真係有二件式
香港撚有人咁講

想要問巴打幾大？ 我冇學過

一份油炸鬼係一條定係兩條？

事實係台灣係有二件呢個講法

我廿中多啲，小學有教

咁點解唔寫壹

台灣叫開小三tim

又係lee d on撚9仔
點解香港咁多on9仔
成撚日用台灣做劏箭牌
lee到香港黎架屌佢老母
二你老母件

咁香港冇係咪代表支台冇呀
你prove到係支那語咪屌我0.5囉
而家講緊係有呢個叫法呀

細個以為乙件=兩件
因為一件應該係甲件，乙就係代表二

得台灣網仲要大部份都係用返"兩件式"
睇落似係好多人手誤打左"二件"所以先出現係google search,唔知點解就有人當左係岩

係呀記得全面抵制所有非香港文化wo

same here

你真係七撚到

以為有2份仲會開心左陣

所以話兒登仔真係冇資格講民主顧及少數都做唔到。

自己見識少都算，見到d非主流野就係咪都屌柒人錯

行撚開啦
香港文化唔保留仲聲大大

嘈乜撚

依家小學冇教大寫？

考好你個支港公墓園位先啦香港文化

咦! 咁有蔣麗芸feel嘅

既然識google,就順便google下量詞好過起人底cap圖啦

以前翻工人地嚟換野
我真係換咗兩件比人
好在公司唔知

你可以屌我 貪錢
但你唔撚好避你自己on9問題

根據香港中文大學創校校長李卓敏博士編纂 《李氏中文字典》所記 (中文大學出版社，1980年出版)，「乙」即等同數目字「一」。因「一」字筆劃簡單，所以昔日商業往來文件多用「乙」字代替「一」字，以防他人塗改。因此，「乙紙」、「乙份」即「一紙」、「一份」。

中文字中，乙字與一字有一共通點，兩字均只有一個筆劃，而乙字難以改為其他中文字而可以與數目相關連，所以在數目上用乙字來代替一字。

此外，「乙」又是次序第二位的意思，所以我們不能依樣葫蘆地把「乙級」、「乙等」，解為「一級」、「一等」。「乙級」、「乙等」，是「第二級」、「第二等」的意思。

有咩問題姐
你自己未撚聽過二件就屌柒我邊有人咁叫
我google cap晒圖俾你睇有呢個叫法你就spin去非香港文化
邊個避邊個呀而家

on9少陣啦
有幾撚多人講二件式呀傻西
你唔撚話你講過就當係
上面都有人貼埋圖
sample size少撚到

而且嘈完無答案

少=冇
即係你眼中某d非主流冇大眾認可你就一律當係冇

你繼續活係自己世界啦

夾硬搵野嚟兜, 出到街邊有人講二件

黑警唔認掉頭走，林卓廷再公開片段證明黑警轉身走人

晉朝那有普通話

一句講晒 lee到係香港

香港唔係叫一件頭，兩件頭咩？

一變二咁好人，係我就一變十

Google完出得果幾個台灣例子又真係冇咩說服力，未聽過唔出奇，分分鐘都係條台仔on9打錯。

香港都叫開兩件頭，不如認柒左咪算囉，嘈咩啫

乙件入面的「乙」係讀「壹」，唔係「悅」。

太一，又名太乙，星名，神名，中國古代哲學概念。

寫乙唔寫一係怕被加筆修改

自膠

中國人撚會用乙個咩，得香港人用